【侵侵好野】向女權宣戰？川普重啟「墮胎禁令」 違規NGO將凍結資助

美國《紐約時報》(The New York Times)報導，川普20日正式就任美國總統後，陸續簽署多份行政命令，其中包括重啟前總統雷根(Ronald Reagan)任期內實施的全球禁令「墨西哥城政策」，全面禁止美國政府資助支持墮胎的NGO，也不許任何的海外非政府組織提供墮胎服務和諮詢，違者將遭美方凍結資金。

據了解，川普反墮胎的立場鮮明，在競選期間就多次遭女權團體批評，而就在他就職的第2天，就有超過百萬人上街發起反川普女權大遊行，包括天后瑪丹娜(Madonna)和好萊塢女星艾瑪華森(Emma Watson)、麥莉(Miley Cyrus)、克莉斯汀史都華(Kristen Stewart)等人都出席響應；而娜姐當時甚至怒嗆「想炸掉白宮」。

即便當天的遊行是華府自1969年來出現的最大規模街頭示威，川普似乎沒在怕，仍於23日宣布重啟墮胎禁令。對此，白宮發言人史派瑟(Sean Spicer)表示，「總統的立場一向是反對墮胎，而他要為「全美人民挺身而出，其中也包括尚未出生的胎兒」，因此「重新恢復這項政策不只呼應此價值，更是尊重納稅人的稅金」。

原文網址: 向女權宣戰？川普重啟「墮胎禁令」 違規NGO將凍結資助 | ETtoday國際新聞 | ETtoday 新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

垃圾左膠叫人尊重女性 尊重乜乜乜

你班垃圾又有無尊重選舉結果同尊重過特朗普呀

美國有冇衰十一先

意外有左唔想要咁點算

黑市

講得岩 垃圾左膠輸打贏要

左膠 ? 耶撚州份連俾人強姦有左都唔俾墮胎又點計

唔認同呢項政策
咁啲女被nigger因姦成孕點算

無知問下
點解墮胎禁令會得罪女權？

因為美國鬼婆係支持墮胎 好撚反智

我以為允許墮胎，隨便扑野冇後果，啲人就會更加容易當女性係扑野機器，
等於唔專重女性

接受同支持係兩回事喎

女權係女人想做乜都得
人權先係人人平等權利

女權係話女人有權隨便扑野啊

個個都話I don't vote for you
咁trump咪唔撚理你囉

自己養或者送人，畢竟胎兒也是一條命。不過支那殺子華夏傳統宋朝就有了，

你咪on9 送你老母
個小朋友咁樣長大要受幾多苦

成班毒撚冇女扑，完全無視咗巴打你

比人強姦有左果啲計唔計

唔想小朋友受苦所以殺撚左佢

支持侵侵打擊女權左膠

女權大過人權

女權撚不嬲惡過共產黨

女權鐘意同人權拉上關係，但bb仔成左胎，有左生命，都係人，都有權生存(好似係)

關feminism咩事